% canzoniere online
\beginsong{Astro del ciel}[
by={T: Angelo Meli; M: Franz Xaver Gruber},
]
\transpose{-1}\prefersharps
\beginverse
\[B&]Astro del ciel, Pargol divin, \[F7]mite agnello \[B&]redentor!
\[E&]Tu che i Vati da \[B&]lungi sognar,\brk\ \[E&]tu che angeliche \[B&]voci annunziar,
\lrep\ \[F7]luce dona alle \[B&]men\[G-]ti,\brk\ \[B&]pace in\[F7]fondi nei \[B&]cuor. \rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginverse
^Astro del ciel, Pargol divin, ^mite agnello ^redentor,
^tu di stirpe re^gale decor,\brk\ ^tu virgineo ^mistico fior.
\lrep\ ^luce dona alle ^men^ti,\brk\ ^pace in^fondi nei ^cuor. \rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginverse
^Astro del ciel, Pargol divin, ^mite agnello ^redentor
^tu disceso a scon^tare l'error,\brk\ ^tu sol nato a par^lare d'amor.
\lrep\ ^luce dona alle ^men^ti,\brk\ ^pace in^fondi nei ^cuor. \rrep\ \rep{2}
\endverse
\endsong
